<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">IIIT-Delhi</string>
    <string name="to_eng">English</string>
    <string name="to_hindi">हिंदी</string>
    <string name="option1">आई.आई.आई.टी-डी के बारे में जानें</string>
    <string name="option2">उपलब्ध प्रोग्राम</string>
    <string name="option3">कैसे यूजी में शामिल हो?</string>

    <string name="label_1">आई.आई.आई.टी-दिल्ली</string>
    <string name="label_2">कॉलेज के बारे में</string>
    <string name="label_3">प्रोग्राम</string>
    <string name="label_4">एडमिशन प्रक्रिया</string>
    <string name="label_5">संपर्क</string>


    <string name="about_institute">दिल्ली सरकार (आईआईआईटी दिल्ली अधिनियम, 2007) के एक अधिनियम द्वारा इंद्रप्रस्थ इंस्टीट्यूट ऑफ इन्फोर्मेशन टैक्नोलॉजी, दिल्ली (आईआईआईटी-डी) को स्टेट यूनिवर्सिटी के रूप में बनाया गया था, जो इसे अनुसंधान करने के लिए सशक्त बना रहा है
        और विकास और अनुदान डिग्री
        दिल्ली गैजेट में इस अधिसूचना के अनुसार आईआईआईटी-दिल्ली आधिकारिक तौर पर 10 जून, 2008 को स्थापित किया गया था। इंस्टीट्यूट ने 2008 में 60 बीटेक छात्रों के अपने पहले बैच के साथ शुरू किया, यह पहला बैच 2012 में स्नातक किया।
        \n\n उस समय तक, संस्थान ने लगभग 30 संकाय सदस्यों को आकर्षित किया है, और इसके शैक्षिक कार्यक्रम में बी.टेक, एम.टेक शामिल थे। और पीएच.डी. सीएसई और ईसीई में कार्यक्रम 2012 में अधिक उल्लेखनीय वर्ष निकला क्योंकि इस साल
        की गर्मियों में संस्थान ने ओखला में अपने स्थायी परिसर से काम करना शुरू कर दिया। श्रीमती। दिल्ली की मुख्यमंत्री शीला दीक्षित ने अक्टूबर 2012 में परिसर का उद्घाटन किया।
        \n\nवर्तमान में संस्थान को शिक्षित करने, सीखने और एक साथ वे बढ़ने के लिए उज्ज्वल मन है। संस्थान ने अनुसंधान क्षेत्र में अपनी जड़ें एआई, डीप लर्निंग, मशीन लर्निंग, सोशल नेटवर्क और कई अन्य जैसे क्षेत्रों में मजबूत कर दी हैं।
    परिसर में 1000 से अधिक विविध छात्र हैं। अपेक्षाकृत कम समय में, भारत और विदेशों में गुणवत्ता शिक्षा और अनुसंधान का केंद्र बनने के लिए और आईटी शिक्षा और अनुसंधान के लिए देश की अग्रणी संस्थान माना जाता है। संस्थान को एएसी द्वारा \'ए\' स्तर पर मान्यता प्राप्त है, और इसकी बी.टेक (सीएसई) एनबीए द्वारा मान्यता प्राप्त है। संस्थान को यूजीसी और एआईसीटीई द्वारा भी मंजूरी दी गई है।</string>
    <string name="programs">
उपलब्ध प्रोग्राम: \n1. बी.टेक \n\t प्रस्तावित पाठ्यक्रम:
        .\n\t1. कंप्यूटर विज्ञान और इंजीनियरिंग (सीएसई)\n\t2. इलेक्ट्रॉनिक्स और संचार इंजीनियरिंग (ईसीई)\n\t3. कंप्यूटर विज्ञान और एप्लाइड गणित (सीएसएएम)\n\t4. कंप्यूटर विज्ञान और डिजाइन (सीएसडी)\n\t5. सूचना प्रौद्योगिकी और सामाजिक विज्ञान (आईटीएसएस)\n\n
        2. एम.टेक \n\t प्रस्तावित पाठ्यक्रम: \n\t1. कंप्यूटर विज्ञान और इंजीनियरिंग (सीएसई)\n\t2. इलेक्ट्रॉनिक्स और संचार इंजीनियरिंग (ईसीई) \n\n3. पीएच.डी.</string>
    <string name="admision">आईआईआईटी-डी के विभिन्न कार्यक्रमों के लिए बीटेक एडमिशन 2017 संयुक्त प्रवेश परामर्श, दिल्ली, यूसीईड काउंसेलिंग (सीएसडी में कुछ सीटों के लिए) और आईआईआईटी-दिल्ली परामर्श (केवल आईटीएसएस में कुछ सीटों के लिए) के माध्यम से किया जाएगा। सीटों, पात्रता, मेरिट सूची और प्रवेश प्रक्रिया की संख्या के बारे में विवरण बी.टेक प्रवेश ब्रोशर 2017 में दिए गए। विदेशी नागरिकों / पीआईओ / एनआरआई के लिए प्रवेश डीआईएसए के माध्यम से और सीधे आईआईटी-डी प्रक्रिया के माध्यम से होगा।\n\nबी.टेक के लिए योग्य छात्रों के लिए आवेदन कर सकते हैं:
       \n\t1. कंप्यूटर विज्ञान और इंजीनियरिंग (सीएसई)\n\t2. इलेक्ट्रॉनिक्स और संचार इंजीनियरिंग (ईसीई)\n\t3. कंप्यूटर विज्ञान और एप्लाइड गणित (सीएसएएम)\n\t4. कंप्यूटर विज्ञान और डिजाइन (सीएसडी)\n\t5. सूचना प्रौद्योगिकी और सामाजिक विज्ञान (आईटीएसएस)\n\n
        भावी छात्र:\n
        यदि आप कुछ प्रशासनिक प्रश्न पूछना चाहते हैं, तो कृपया एक ईमेल (संपर्क अनुभाग में दिया गया है) पर करें - उत्तर या स्पष्टीकरण सामान्य रूप से संस्थान की वेबसाइट पर ही पोस्ट किया जाएगा (संपर्क अनुभाग में लिंक प्रदान किया गया है)।</string>
    <string name="option4">संपर्क करें</string>
    <string name="adress">पता:\nइन्द्रप्रस्थ इंस्टिट्यूट ऑफ इन्फोर्मेशन टैक्नोलॉजी, दिल्ली\n
        ओखला इंडस्ट्रियल एस्टेट, चरण 3\n
        (गोविंद पुरी मेट्रो स्टेशन के पास)\n
        नई दिल्ली, भारत - 110020</string>
    <string name="PhoneNo">फोन नंबर: 91-11-26907400-7404</string>
    <string name="mail">हमें एक ईमेल भेजने के लिए यहां क्लिक करें।</string>
    <string name="linktowebsite">http://iiitd.ac.in/admission/btech/2017</string>
    <string name="towebsite">बी.टेक प्रवेश पृष्ठ पर जाने के लिए नीचे क्लिक करें।</string>
</resources>
